【業績速報】中原集團上半年佣金109億 同期增18%

今年上半年，仍未受貿易戰影響，股樓齊鳴，本港龍頭地產代理行之一中原集團，上半年集團促成買賣金額達6,061億港元，佣金收入達109億港元，同期增長18%；稅後盈利錄6.41億港元，增加12%。2018年上半年，集團總成交宗數超過25萬宗。

今年上半年大陸地區的調控政策未見放鬆，但中原集團於銷售金額上錄升幅，反映樓價於上半年仍處於上升軌道。中原地產(香港及亞太地區)於今年上半年錄得逾32億港元佣金收入，同期增長29%，當中住宅部佣金逾26億港元，工商舖逾5億港元，三者同創歷史新高。中原地產香港今年上半年共促成逾2.3萬宗租賃及買賣成交，銷售金額逾1,433億港元。

中原集團1978年創立於香港，1992年首次進入內地市場，發展至今，中原集團已在香港、澳門、臺北、新加坡及中國內地共59個城市設立公司，目前地鋪分行數目超過2,600間，員工數目已接近6萬人。